\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
  \item \textbf{AFC} PYTEL, Anton - KOZÁK, Štefan. Modelling and effective predictive control of gas turbine process. In Proceedings of the 15th International Carpathian Control Conference [elektronický zdroj] : ICCC 2014; Velké Karlovice, Czech Republic, May 28-30, 2014. [s.l.] : IEEE- Czechoslovakia Section of IEEE, 2014, CD-ROM, p. 469-474. ISBN 978-1-4799-3527-7.
  \item \textbf{AFD} KOZÁK, Štefan - PYTEL, Anton - DRAHOŠ, Peter. Application of hybrid predictive control for intelligent buildings. In Process control 2015 : 20th International Conference on Process Control. Štrbské Pleso, Slovak Republic. June 9-12, 2015. 1. vyd. [s.l.] : IEEE, 2015, S. 203-208. ISBN 978-1-4673-6627-4. V databáze: IEEE.
  \item \textbf{BEE} PYTEL, Anton - KOZÁK, Štefan - DÚBRAVSKÝ, Jozef. On-line Predictive Controller for Gas Turbine. In 3rd International Conference on Advanced Control Circuits and Systems (ACCS' 013) ; 2nd International Conference on New Paradigms in Electronics \& Information Technology (PEIT ' 013) : Luxor, Egypt, 30 November - 3 December 2013. Luxor : Electronics Research Institute, 2013, s.CD-ROM, 5 s.
\end{enumerate}
\subsection*{Iné publikačné aktivity v oblasti výskumu a vývoja}
\begin{itemize}
\item Článok o myšlienke CaaS poslaný do časopisu IREACO.
\item Spoluorganizátor komunity IoT Bratislava.
\item Člen komunity IoT Vienna s účasťou na podujatiach a diskusiách organizovaných touto komunitou.
\item Prezentácie ohľadne zavádzania REST architektonických princípov do enterprise architektúry v komerčnej sfére.
\end{itemize}